\section*{O Convite para a Doação em Três Passagens}

Primeira Timóteo 6:18-19 é um dos melhores resumos do convite de Deus para aqueles
que têm recursos financeiros.

\begin{quotation}
Ordene-lhes que pratiquem o bem, sejam ricos em boas obras, generosos e prontos a
repartir. Dessa forma, eles acumularão um tesouro para si mesmos, um firme
fundamento para a era que há de vir, e assim alcançarão a verdadeira vida.
\end{quotation}

De acordo com esta passagem, não damos porque somos obrigados a fazê-lo. Ao invés
disso, damos em busca de algo grandioso. Deus oferece verdadeiras riquezas -- uma
vida significativa de gratidão, contentamento, confiança e amor, juntamente com
recompensas eternas -- e nos pergunta quanto gostaríamos de adquirir. É uma
oportunidade incrível!

O profeta Isaías elaborou esse ponto, descrevendo como Deus estará por trás e
guiará seus generosos doadores.

\begin{quotation}
O jejum que desejo não é este: ... partilhar sua comida com o faminto, abrigar o
pobre desamparado...? Aí sim, ... a glória do SENHOR estará na sua retaguarda...

Se com renúncia própria você beneficiar os famintos e satisfizer o anseio dos
aflitos, então a sua luz despontará nas trevas, e a sua noite será como o
meio-dia. O Senhor o guiará constantemente...\footnote{Trechos de Is 58. Vale a
pena ler esse capítulo como um todo para uma bela descrição da visão de Deus sobre
doação.}
\end{quotation}

Nossa doação nos compra verdadeiras riquezas, e como bônus, Deus mesmo nos
guardará por trás e nos liderará à frente.

Além de nos aproximar de Deus, nossa doação também tem impacto aqui na terra.
Nossa doação pode mudar a história à medida que nos associamos a Deus em sua obra.
O apóstolo Paulo nos deu um chamado nesse sentido:

\begin{quotation}
Como, pois, invocarão aquele em quem não creram? E como crerão naquele de quem não
ouviram falar? E como ouvirão, se não houver quem pregue? E como pregarão, se
não forem enviados?\footnote{Rm 10:14-15.}
\end{quotation}

Sem doadores generosos apoiando-os, os missionários não podem concluir a tarefa
para a qual foram chamados por Deus. Sem recursos financeiros, ministérios
dedicados a vestir e alimentar os pobres em nome de Jesus não podem operar. Sem
apoiadores fiéis, as igrejas não podem discipular e edificar o corpo de Cristo.
Temos a oportunidade de financiar o maior projeto da história do mundo. Deus nos
permite ajudá-lo a construir o seu reino!

Vamos nos unir e vamos fazer o trabalho. A pobreza extrema pode ser erradicada da
face da Terra em nossa vida. O último tradutor da Bíblia talvez já tenha nascido.
Vivemos em tempos incríveis, e Deus nos permitiu viver em um momento como este por
um motivo e um propósito.

O Desafio das Verdadeiras Riquezas foi projetado para ser um primeiro passo para
aceitar o convite de Deus para construir seu reino e se aproximar de Cristo.
Entrar na prática da doação, assim como qualquer aspecto do discipulado sério, é
um momento emocionante. Mas você foi criado à imagem de Deus, que é ele mesmo um
doador. Se você é um cristão, possui o DNA espiritual de Jesus -- você foi
literalmente projetado para ser um doador!

Este desafio deve levar apenas de dez a quinze minutos para ser concluído. Por
favor, aborde-o com oração e esteja preparado para ouvir a orientação de Deus. Se
você é casado, pode ser interessante completá-lo como casal.

Vamos começar.
